excel問題 if or and公式求救

假設我要分獎金比啲學生 但要睇埋佢排名同成績應該點計？
例子：
排名20或以內
成績A+,A,A- =可以獲得800蚊獎
成績B+,B,B- =可以獲得600蚊
成績C+,C,C- =可以獲得500蚊

排名20-30
成績A+,A,A- =可以獲得300蚊獎
成績B+,B,B- =可以獲得200蚊
成績C+,C,C- =可以獲得100蚊

排名30-40
成績A+,A,A- =可以獲得50蚊獎
成績B+,B,B- =可以獲得20蚊
成績C+,C,C- =可以獲得10蚊

成績係D以下 或者41名以上就無獎分

搞左好耐都寫唔到出黎 有冇巴打可以救下我

開另一個column擺排名先

一開始就卡住左
我試試先巴打

yes 跟住lookup名次 再lookup grade

加一列用countif set 條件，用1,2,3,4... 代替每一個條件，再用 sumif 加埋佢

唔鍾意用if丫！功課自己做

整個sheetB獨立表：
01A 800
01A- 800
01A+ 800
...
40C+ 10

然後
=vlookup(a2&b2, sheetB!$A:$B, 2, false)

如果你開嘅Column愈多
你條formula就愈簡單
例如你可以開多個column, 顯示佢個grade係A, B, C定D
咁你就可以省返好多個OR，條formula短啲你就易睇啲

如果可以用vba就更加簡單。

你本身個TABLE係點放D DATA嫁??
比個圖黎睇睇

首先將A+,A,A-全部當成A
然後用最直接公式
=IF((AND(E3<21,F3="A")),800,IF((AND(E3<21,F3="B")),600,IF((AND(E3<21,F3="C")),500,IF((AND(E3<31,F3="A")),300,IF((AND(E3<31,F3="B")),200,IF((AND(E3<31,F3="C")),100,IF((AND(E3<41,F3="A")),50,IF((AND(E3<41,F3="B")),20,IF((AND(E3<41,F3="C")),10,0)))))))))

幫你寫咗
你在G3貼依條formula試下
=IF(LEFT(F3,1)="A",IF(E3<=20,800,IF(E3<=30,300,IF(E3<=40,50,0))),IF(LEFT(F3,1)="B",IF(E3<=20,600,IF(E3<=30,200,IF(E3<=40,20,0))),IF(LEFT(F3,1)="C",IF(E3<=20,500,IF(E3<=30,100,IF(E3<=40,10,0))),0)))

當你個TABLE係咁先,
你要好多個IF先得
=if(and(排名<=20,Left(GRADE,1)="A"),$,if(and(排名<=20,Left(GRADE,1)="B"),$,if(and(排名<=20,Left(GRADE,1)="C"),$,if(and(排名>20,排名<=30,Left(GRADE,1)="A"),$,if(...............,0)))))))))

LEFT(F3,1)即係咩

成績有分A+, A, A-三種
但我們淨係睇佢係咪A range就夠
Left(F3,1)可以忽略咗+同-，淨係睇字頭係A, B定C

唔該哂巴打 但我收左工 聽朝返去試試！
感激不盡！！！

要F3格左邊第一個字
由於你ABC正定負唔影響獎金，所以分左個ABC出黎縮短條式

學到野！ 唔該哂各位巴打

原來可以咁 學到野

中學功課?

類似上面張圖咁
啲資料貼上黎驚比人告 唔放得 sorry

再次感激各巴打 連登有愛

中五ict功課

H1 = 4-IF(F1<21,1)-IF(F1<31,1)-IF(F1<41,1)&LEFT(G1)
I1 = VLOOKUP(H1,C$1$9,2,FALSE)
可以試下咁寫

up唔到圖
寫個分grade既獎金表先, 再用vlookup去search

樓主搞成點

朝早有參考你同真毒巴個公式 應該搞掂左
唔該哂

同其他巴打教我既遲啲有時間研究下 唔該哂各位巴打